専家證人馬宣立法醫：冇做矽藻測試, 女屍赤裸是很大疑點

法醫：單靠解剖未證具體死因
但女屍赤裸已是很大疑點

//資深法醫馬宣立出庭作供，表示陳彥霖屍身赤裸，令他感到不安及有疑點

對於警方估計有機會由海水沖走陳彥霖的衣服。馬宣立表示，從新聞所見，死者生前身穿上衣及裙褲，沒有提及無穿內衣褲，又認為內衣褲本身不易脫落及沖走。//

【陳彥霖死因庭】資深法醫指難肯定是否遇溺而死

//馬宣立指，要判斷一個人是否遇溺而死，有幾方面，包括救起遺體時，口及鼻會出現泡沫；解剖時肺部會充滿水及很重及出現水性肺氣腫。若法醫看到以上情況，通常都會肯定有關人士是遇溺而死。但要決定一個人是否遇溺，尤其是在遺體腐化的情況下，不一定是容易的事，在證據不足下，法醫可能會定為死因不明。

他又指，全地球應該無甚麼海域，是沒有矽藻等生物，一個人落水時有生命跡象，有關生物就有機會被吸入體內，解剖時亦可能會發現，但今次解剖時並無做有關測試。//

【陳彥霖死因研訊】
資深法醫報告指
陳兩邊肺部積水不勻
胃部沒有水「稍為古怪」

上週三申請法庭特別進出通道獲批的陳母已連續第4天缺席研訊。今續以家屬身分出席研訊。

行醫逾30年的資深法醫馬宣立在死因庭要求下撰寫了一份專家報告。他在報告中解釋，死者若確實遇溺而死，遺體被發現時會口鼻吐出白沫、肺部充水變重、出現水性肺氣腫、骨髓及腎臟等內藏會找到遇溺水域的矽藻生物。

馬法醫補充，化驗矽藻常用於檢視死者是否遇溺，惟此個案卻沒有做這項測試。但若遺體只是浸在水中，但不確定死者是否遇溺，則只會衣衫及身體濕透、皮膚變白及變皺，並浮在水面。

觀乎資料，馬法醫指出，令他最「唔安樂」的，是始終解釋不到彥霖遺體赤裸的原因。雖然法醫在彥霖的陰道驗不出DNA，故沒有正面證據顯示她死前曾遭性侵，但她的遺體浸在水中，或有機會令相關證據被沖淡。不過解剖報告同時指出，其陰道沒有傷痕。

馬法醫又指出，一般遇溺而死的人，其兩邊肺部的充水量會接近，胃部亦會有水，但彥霖遺體兩邊肺部的積水分別是50毫升及550毫升，差距甚遠，胃部亦沒有水，「稍為古怪」。

衞生署法醫李毓樺則供稱，屍體於去年9月22日撈獲當日送往域多利公眾殮房，他當時是實習法醫，他同月24日在上司資深法醫賴世澤的監督下，在域多利驗屍，其後共同撰寫解剖報告。

醫管局代表大狀馮國礎質疑，李在資深法醫陪同下進行解剖，其間警方鑑證科人員共拍攝了28張相，為何卻沒有拍攝屍體的肺及胃
。

李回應指，因屍肺沒有腫脹，且腐爛程度達輕度至中度，他認為沒有特別，故沒要求拍攝。

(轉載)

#西九龍裁判法院第十八庭
#死因裁判法庭 #研訊 [7/11]
#高偉雄死因裁判官 #陳彥霖

[即時]
[急住出，一定有漏，睇住先]

承上 ()，傳召證人31
馬宣立教授作供

--------------------------
📌遺體浸在水中，不代表遇溺死
遇溺死者通常死前會吸入大量水，有些水會通過喉嚨進入胃部，或透過氣管進入肺。雖然彥霖遺體有長期浸泡的證據，但難以解釋為何左肺重281g，右肺重347g；但左胸腔有550mL腐液，右胸腔卻只有50mL腐液。奇怪在於重量相若，但液體容量卻差距甚大

馬教授解釋在一般情況下，遇溺死者的肺部因充滿水所以會更重(通常兩邊肺共重約1000g)，而且左右胸的腐液容量分佈會更平均。同時胃內只有微量澱粉狀液體，但胸腔有大量液體並不合理，因為一旦喉嚨收縮，會令液體同時無法進入肺部及胃部。

📌難以解釋死因
沒有表面傷痕，又沒有致命傷勢只有左肺符合遇溺情況。目前資料只能確認屍體曾浸在水中，無正面證據證明有被性侵

即使入水前不省人事，入水後有可能回復意識掙扎吸入大量水。就算被人用哥羅芳迷暈，或吸入致命份量的哥羅芳，理論上可以在肝臟驗出(無進行測試)。馬教授強調，因毒理測試只能針對性地測試部份常見藥物，所以不能因毒理測試無異樣已排除被毒害或迷暈的可能性

📌馬教授的關注
彥霖被發現時全身赤裸且毫無解釋，令馬教授非常不安樂，指出即使身上的外衣有可能被沖走，但內衣褲較貼身亦較緊，較難被沖走。

不需要有矽藻(diatom)的資料庫，只需在附近水域抽取樣本比對，若在死者的器官、骨髓發現有矽藻，亦可證明死者入水前有呼吸

🛑馬教授同意在解剖學上，本案無證據證明任何嘢，同意死因不能確立

--------------------------
📌休庭，明天09:30繼續
將傳召證人32精神科，何美怡醫生作供

法醫都係佢嘅人
求其檢下屍算

可否告個醫生停佢牌？

問題是邊個咁急要燒屍。

資深法醫賴世澤
呢個仲大鑊

佢老母不斷要求

咁佢老母又係唯一在生親屬

吊，條友辦工地點係警總
明哂

應該係佢老母

其實姓賴個個都應該出黎解
同埋點解單野會關HA事

完美風暴：
急著毀屍的家屬
疑似Hea 做的法醫

有啲野一驗就出事
個故事就作唔到落去
所以咪唔驗囉

港共逼你燒你唔燒？ 不過如果我係佢老母我就自殺死左佢好過 唔好留係到作孽

佢地一向有寫字樓係差館

加埋乜鳩唔查的黑警

屌, 仆街

喂啲PR去晒邊

藍？

冇矽藻？！

原來條撚屌係新手
如果留條屍俾馬宣立驗可能會出多啲野
所以要極速燒屍

咪玩啦，近岸水域冇藻類？

天有眼

希望可以撕破依班仆街既面具

屋企養缸魚都有啦

未驗清楚就匆匆火化仲唔係有人身有屎

Push

一般遇溺而死的人，其兩邊肺部的充水量會接近，胃部亦會有水，但彥霖遺體兩邊肺部的積水分別是50毫升及550毫升，差距甚遠，胃部亦沒有水，「稍為古怪」。

如果個身打斜俾人撳低 係唔係就會得一側肺泡有水純鳩up

【陳彥霖死因研訊】
陪審員關注是否曾調查電話內容
警員竟稱「有密碼」未能解鎖

//陪審員追問警方如何調查彥霖電話，
例如有否查看上網搜索紀錄。
(警員)李表示只查詢通訊錄及通話記錄。//

網頁搜尋記錄、
ig、fb、whatsapp、snapchat呢？

合理推測

因為驗胃 影肺 就知係落水前已死

所以咪唔驗囉

真相好明顯

一班奶共狗串謀妨礙司法公正

佢老母不斷堅持話要快D火化, 好可疑

聽講佢老母條仔係狗?

我都想知, 唔熟佢地架構、程序
又會問埋資深法醫馬宣立意見嘅？
係咪平時死因庭都要有第3方專家證人？

依單野既影響力可以好大

一定要將個審訊內容同口供交畀美國

馬宣立係專家證人身份嘛

關HA係因為佢地 certify death嘛？

委任大狀做死因裁判主任。裁判主任可以邀請證人作供。

資深法醫賴世澤曾拉隊去澳門交流

Feb 20, 2019 - 團員其後到訪警察總部，了解警隊在保護受害兒童方面的法律應用及處理案件的相關程序。法醫科高級醫生賴世澤介紹法醫在兒童性侵犯個案中進行 ...

求撚其到咁
幾可疑

班一毛狗
pr 狗 唔會推依啲post

唔使咁複雜，淨係全裸浮屍講成無可疑已經好可疑

推

之前有案例
搵過馬宣立重驗
之後話有可疑

【自殺之謎】
兩少年變浮屍疑點重重家屬喊冤
家人聘前法醫官終確認死因存疑

兩少年離奇浮屍案 揭調查粗疏

食飯時間呀清，2點再繼續ok?

佢老母攬住個藍絲黑狗，個女點死佢完全唔想知

PUSH

同問，而且時間應該不長。

佢上司 賴世澤

新手法醫驗係無所謂

同教學醫院都係一樣由老野監場
所以唔可能犯低能錯

一定係故意漏招
搵新手法醫頂係故弄玄虛

我都有咁諗過

全祼浮屍但個胃冇水...

完全係Unnatural套日劇第五集有講過嘅嘢

條友話香港海水無藻類生物都好有問題
佢咁講是否誤導死因庭？

多謝馬法醫敢言 即係證明彥琳係落水前已經死了

封9佢牌啦

可能係懶/做漏左
依加就鳩up補鑊
點知人地搵馬宣立收佢皮

法官：法醫又唔係讀生態學

唔知
不過在警察總部返工
睇 #49

呢單野堅可疑
冇可能咁多疑點
背後似有哂規劃步署

十月個訪問
《任法醫30年馬宣立：姦殺案以外甚少遺體一絲不掛 必須在死因庭解開疑團》

疑點一大堆，就求其驗啲唔驗啲急急去火化，擺明身有屎

2邊肺水量不同
冇做矽藻
連影張相都唔影心照咩事
而家影菲林咩，又要沖又要曬呀吊九你，數碼相影多 2張都得啦。唔識都知個肺入水好繄要，相都唔影張，吊九你。

話唔定最後老母殺 反正佢本身冷血

醫管局大律師引述另一名專家證人馬宣立的報告指出，如果死者是遇害後才被人推落水，體內不會吸入水中的矽藻，質問李毓樺為何沒有化驗死者體內有沒有矽藻。

李毓樺回應說，政府法醫科在2015年之前，曾經抽取本港水域的海水化驗，驗不到有矽藻存在，因此驗屍時，一直都沒有化驗有關物種。

唔明點解話冇

死左先落水，打側個人，一邊入水？
覺得胃冇水都幾乎肯定唔係遇溺死，正常如果係清醒，一定會飲水
利申：普通人都諗到

沉冤待雪

cls

成個系統“合法”殺人

證供可以作, 物證作唔到, 咪hea驗囉, 下次寫假報告都重得啊

舊年話佢赤腳步向海濱方向, 無可疑
今年庭上又話佢行咗入 mtr 站

呢年好多單浮屍 跳樓 無可疑
唔知係咪呢班人經手驗

有冇法醫巴絲出嚟解釋下程序
點樣可以捉住佢啲位入啊

推到個亞媽良心發現

恆屍巴

好心搵個問米婆招魂，咁咪水落石出囉！

我小學雞都知，死左先掉落海。冇水係肺到，咁係唔影啦。

一定係，全部都係

佢亞媽死左，個個假老母黎

似係
佢真係當正個女自殺

收皮啦極端撚

我都覺得好大疑點，係咪知得太多嘢？著草嗰啲有幾多個已經係公海俾人滅口了？？

其實啲狗就係知
火化之後你驗到有疑點又如何
慢慢驗 就算單case審到下一世
都咬佢唔入

有幾極端？收皮撚

佢唔配做人老母

不安 遲啲浮屍仲多

咪係 lor
數碼相, 影多幾十張都冇所謂啦
咁重要的肺同胃都唔影

依家條屍火化咗喇

唔好無聊啦

老母: 條仔緊要過個女
掉個女俾老人家去照顧都知咩事啦
垃圾老母

成班夾埋唔做野

睇過美劇都知：
浮屍一定可以分辨是水中死還是之前死
無表面致命傷痕
就要勁驗胃和血
個實習法醫究竟驗過幾多隻化學物？

個女死左仲要係咁害個女 呢啲老母都唔知係唔係心理變態 不過同得啲狗一齊質素都係咁上下

所有法醫都係警方既。

根本一向都唔係好理個女
個女因為有啲反叛入咗女童院都唔理
垃圾老母

仲有佢上司 無撚理由資深法醫都去特登miss呢啲野？

讀得醫都理科出身
舊制一定有bio

15歲少女陳彥霖的死因研訊進入第7日，法庭傳召負責解剖遺體的法醫李毓樺。他作供時表示，解剖後不能確定陳彥霖的死因；遺體解剖時出現初度至中度腐爛，相信已在水中浸了一段時間，估計發現遺體時，死者已死去2至3日，推算在9月19日最後一次現身後的一天內死亡。

李毓樺說，死者的生殖器官沒有傷痕，子宮和盤骨正常，但很多時受性侵犯未必會在私處留下傷痕，因此不能證實死者生前有否被性侵犯。他又說，有檢取死者的陰道拭子樣本交予警方，轉交化驗所化驗有否精液成份，但他手上沒有這份報告資料。

李說，遇溺可能是其中一個死亡原因，但不能完全確定，又說一個懂得游水的人選擇跳海自殺並不常見。在死者右胸腔找到50毫升深紅色腐爛液體，左邊找到550亳升。醫管局大律師引述另一名專家證人馬宣立的報告指出，一般遇溺人士的左右兩邊肺部液體是平均分佈，問李毓樺為何陳彥霖遺體的左右胸腔液差距如此大。李毓樺說未能解釋原因。

他又說，死者頭骨沒有裂痕、腦部沒有出血，證明生前頭部沒有受到襲擊。眼內沒有血點，頸部沒有傷痕，證明死者生前頸部沒有受壓。但未能解釋為何死者全身赤裸及甚麼時間落水，綜合各種因素後，認為死因不確定。

他說，陳彥霖的遺體是去年9月22日送到域多利公眾殮房，翌日檢查遺體表面，一日後取得法庭指令進行解剖。

#香港電台 #陳彥霖 #死因研訊 #法醫

帶佢去覆診都唔撚理啦

係咁話個女有精神病 醫生都話佢只係反叛

反叛好大因素係同佢老母嘅管教模式有關

佢老母先有精神病

水刑

一日未解釋到點解會全裸跳海 我一日都唔收貨

有密碼未能解鎖
如果係被捕手足嘅電話
已經咩都睇晒

push

做左啲唔見得光野

驗屍正常有standard procedure
不正常死亡係要驗曬所有野
點解係斷言覺得唔駛做
唔係一句話覺得唔駛帶到過去

點解咁快火化

真係名副其實毀屍滅跡

記得之前有個巴打發夢夢到有個叫 陳X琳 既女仔話俾人追殺........

可能佢後悔生咗個女都唔定
未婚生仔，個男人又衰
一早想個甩咗個女去專心搵男人啦

我以前識有個女人都係咁
去搵男人個陣暪住自己有個女
有次一班人食飯佢帶埋條仔
班人其中一個問佢你個女最近點呀
個女人即刻黑撚哂塊面唔答講其他野

所以呢啲咁閪既老母確實存在

通常成個都係教學醫院mode
後生睇case,跟住就話要點點點
老鬼覺得無問題先去得
個別野會親自示範

資深法醫賴世澤無可能出錯, 法醫明顯有古怪

咁大單案搵個實習法醫揸fit?
隔離陪同果個資深法醫特登唔出聲？

咁人都係得一條氣管，唔通插喉入一邊肺灌水？

Unnatural

仲要唔俾個女覆診
CLS 老母

灌水但插太入插左去一邊肺

死左先掉落海既話，應該兩邊都係一樣咁多水

一環扣一環咁隱瞞抹去真相

唔係連驗都冇驗咩？

死左無左呼吸掉落海應該啲水唔會入肺？

咁嘅話咽喉食道會有傷痕？

唔燒屍邊有錢收
合約寫曬嫁

特登搵個實習做 唔影肺 唔影胃 知咩事喇

其實老母咁極力維護，係咪因為佢條仔

狂想：有無可能在陸地上已經死左。有人想偽造自殺證據，插喉入去灌水，致令肺部兩邊水量不均？

仆街黑警律政屍，用成個禮拜，搵埋路人甲乙丙，一切只為了支持死者有精神病，為了引導陪審團裁定自殺。
最重要的驗屍，和手機資料，就鳩流流，毀滅證據，欲蓋彌彰。
差不多可以肯定陪審團會裁定 "死因不明"。
沉冤不會得雪。

唔知佢係受威脅定唔關心
作為母親點會唔想知個女點死
離奇可亡, 全裸浮屍喎
正常阿媽都會想搵出真相

上週三申請法庭特別進出通道獲批的
陳母已連續第4天缺席研訊。
今續以家屬身分出席研訊。

搵埋漁農署有幾難。

份化驗報告呢!?

法官大人

基於 疑點利益歸於逝者
請裁定逝者係死於不自然 不排除被他殺

又畀共狗捉左去背書

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

有冇可能因為被殺後屍身被打側咁樣擺放浸住水/雪藏左一段時間 後來先搬條屍去河道偽裝成溺水?
所以一邊肺多d水

程序野 你話新手廢漏少少都仲可以解釋
但點會有咁多錯野比人challenge
一兩個偶然係偶然
但咁多個加埋就一定唔係偶然啦

成件事最值得懷疑的係黑警的處理手法。

彥霖其實好需要母愛

//社工唐亦有提及母女二人的關係。雖然陳彥霖曾遇上不愉快的人際關係，但以唐穎恩對她的瞭解，令這初中女孩流淚的，還是只有她的母親能。「情感上（令她）最hurt係佢阿媽。」

唐穎恩形容，這種情感的依附，亦是生於不愉快家庭的青少年成長上可能遇到的狀況。在陳彥霖的個案，她自小沒有和父母同住，渴望與母親親密一點。//

有可能因為佢灌水既時候打側個屍身
佢根本唔知原來咁樣會令兩邊肺水量不均

解凍出水

叫得李x華都係仆街黎

當日救護員已經證實左了

任何__案件，只要見李_華有份出現，你就知道，這件案件必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

好多被自殺既屍身都係似解凍完
雙手呈90度屈曲僵硬
好似俾棺材器具裝住監生凍死

之峰嗰部已經解到鎖

//黃之鋒指警方擅自解鎖其 iPhone XR
WhatsApp 及 Telegram 對話均被提取
2019-12-19

黃之鋒指他在 8 月 30 日被捕及起訴時使用的 iPhone XR 被警方撿取作證物，而被捕期間從未向警方提供手機密碼，警方亦從來沒有向他索取密碼。//

唔撚怪得咁快燒屍
今次班狗水洗都唔清

但就算真係重新查
我諗都只能挑剔姓李個個西醫驗屍粗疏
已經唔能夠了解到陳氏既真正死因了

冇驗咪冇

法醫hea做
警渣話無可疑#kill#pig

咁楊潤雄都唔係讀法律出身，學咩人話香港係無三權分立

記得唔知邊個post有人話當日撈起陳彥霖屍身上水後
在場人士都見到佢對手係舉起90度屈曲僵硬

只要打破左班狗話佢係自殺既講法,之後就睇大家做化了

呢D應該係用即影即有相機的

法醫hea做
媽急住燒屍
警渣話無可疑

正常人終於現身 底褲都沖尻走 真係神奇 疑點太多啦 唔撚正常根本

報夢巴
睇

#444 回覆

#679 回覆

#684 回覆

無明顯傷痕

咁要睇下呢一位法醫係唔係特別hea做呢一條

陸地俾人殺死，兇手喺個口同鼻灌水，但個身側埋一邊，流唔到去另一邊肺？

明明海嘯都沖唔走

18、19左右生咗彥霖
之後同個男人分開咗
可能覺佢係負累

3歲掟咗俾外公照顧

又想炒車

Sort of, 或者條水喉係氣管入面既出口稍偏向一邊肺。。。

主要疑點

疑點重重嘅情況下 查都唔查就斷言死因無可疑呢樣已經反映左有問題 (黑警）

其次係驗屍揸流攤甚至係有可能故意隱瞞啲野（法醫）

老母對待個女嘅態度 死左個女兒唔傷心 完全唔想知個女點死仲同意極速火化（老母）

過左成年然後突然出現嘅證人 好神奇地呢啲證人嘅口供有疑點 例如係的士司機同埋只係識左幾日嘅同學 然後證供嘅方向全部指向精神有問題而自殺（假證人?)

就算死因有可疑要求警方重新調查
相信最後咩都會查唔到

明顯係資深法醫賴世澤做漏野

所以照推論似係有相關認知既人，要製造浸死時既狀態，插喉入陳彥林肺部再灌水， 但又灌唔晒兩邊
而有呢類相關認知既人，一係法醫， 一係黑警

又話個肺冇嚴重腐爛所以冇影相
但又唔試吓驗殘留氣體

陪審團問，有沒有可能
死者是被人用哥羅芳迷暈後推落水。

李毓樺說，由於遺體已經腐爛，要驗出殘留氣體很困難。

佢地同一team人黎

你知我知單眼佬都知係邊個殺

屈鳩死者祼體跳海咪得囉on9

法醫hea做

香港黑警做嘅

的士司機冇話彥霖有精神問題, 佢仲話個女仔有禮貌, 坐車都有比錢

賤種老母囉

係㗎 最後都係懸案

只係否定咗佢哋講的
死因冇可疑

但都好過話彥霖自己全裸跳海自殺啦

邊有hea做
勁認真
共諜嚟

啲紅潮咩黎架屌你，
個海M到呀？

冇做矽藻測試
其實搵返舊溺水case有冇做開就知係咪老作啦

個女死左，正常呀媽實會搞靈堂之類啦，仲要全裸死，一定唔會要求即刻燒，實要知個女點解死。
呢個呀媽真係好仆街。受訪問個時，只係講你地搞到我好慘，不停強調個女精神有問題，成日都「我」「我」「我」，有呢個呀媽真係好慘。

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

可能一直 hea 做開.......

十二位手足被扣押第九日 務必繼續關注聲援

幫幫手推 叫身邊人關注下

唔通依加仲走入嚟同你講極速燒屍係正常程序咩

又會咁橋老母去旅行果時出事，令老母有不在場證據，回港報警都冇人會懷疑老母有份參與。

一陣個老母又出黎話條女圍村長大，唔鐘意著內衣褲

今鋪真係𡃤閪

依單野疑點愈黎愈多wo:
1. 陳彥霖親人證供令人覺得佢有幻覺，同埋曾經吸毒，但係醫生證實佢只係反叛，生前死後驗毒而無證據指向佢吸毒，朋友證供只表示佢行為異常，但無自殺傾向，社工證供而指向佢無自殺傾向，最後的士司機亦表明佢死前表現相當正常。另一方面，陳彥霖阿媽對佢認識應該好少，至少連個女仍然熱衷社運都唔知。同埋會唔會有人一直令陳彥霖以為自己一直吸毒，而實際上佢無呢?

2. 警方一開始話陳彥霖赤腳離校之後就行去海旁跳海，但現有實證只係證明佢自己離校再去左港鐵站，之後有的士司機聲稱車左佢去日出康城果邊。無人證亦無物證證明佢自己去左海旁自殺，而且好多人都表示海旁係散步勝地，好難無人留言到一個赤腳女仔，同警方假設明顯不符。

3. 遺體肺部進水量不同，非常可疑。即使遺體已經開始腐化，因左右肺腐化速度又水壓應該相似，進水量應該差唔多，除非有合理解釋點解左右肺腐化速度或水壓不一，。如果唔係無可能溺斃。反而會唔會係有人將死者側臥再灌水致死，或者死者有一邊肺功能死前已經嚴重受損呢?

4. 政府法醫唔檢驗血液有無水中微生物、唔拍照相當粗疏。

5. 警方話裸體因為衣服被水沖走，但衣服浸水後，理應更貼身更重，應該很難脫下，而且果時又沒打風，屍體係由釣魚父子發現，果頭應該唔會好大浪，點沖得走衣服?

因為法醫同警方搜證粗疏，明顯相信單一方面證據，現有證據都好難證明係死於不合法被殺，應該係死因成疑多，最後應該又不了了之

唔知佢有冇受威脅
正常阿媽好難相信自己仔女離奇死亡係自殺
會想查真相

佢冇講明啫 你可以睇多次個證供 話車佢去海邊 引導嘅個方向係跳海自殺
另外 的士司機一日載過咁多客 問返一個星期前載過咩人都唔記得啦 呢個的士司機仲要一年後出黎一口咬定係陳彥霖
嗱嗱嗱 佢嗰陣啲財物係學校係身 又點比錢呢？

預測: 牽連太大 最後不了了之

真相只會令大家更難接受

好似deadpool咁
用真空機令到佢窒息死
然後扮浸死？

我信。香港政府係全世界最高薪，最不務正業，最因循苟且的政府。

咁的士司機唔係一年後今日先出現, 佢係上年十月中尾報案. 同埋跳海自殺係真既話, 咁一定係HKDI個邊跳算啦(用返班狗個講法 係離開學校後行去海濱個邊咪算),唔需要走去康城個邊.
最少睇完的士司機證供, 佢係算多一個證明彥霖精神狀態正常既人

佢老母同幫兇有咩分別？
蠢撚到無人有

失蹤前曾興高采烈表示正於無印良品買筆

社工自言最後與彥霖接觸的日子為9月18日，當日她曾致電彥霖，彥霖興高采烈地表示正於無印良品買筆，當時約為晚上8時至9時。由於宵禁時間已過，社工遂提醒彥霖趕快回家。

佢老母又信 好撚嘢

佢老母真係好極有限
個女ge 死因研訊都唔去
完全冇諗過幫個女討回公道
連我老母都問點解佢係庭上會咁講佢個女

真
話佢跳海自殺，但唔做遇溺既相關測試
大家心照啦
不過依家無得再驗屍，唔會搵到答案
比盡都係判死因存疑

堂姊形容彥霖性格直接，但報喜不報憂。堂姊於2018年負笈海外，去年7月及8月曾回港與彥霖慶祝生日，當時彥霖曾入住女童院。彥霖曾向她透露，「想努力啲入返正規學校讀中學」。去年8月底堂姊因參與工作假期而離港，兩人繼續透過WhatsApp及社交媒體通訊，彥霖透露有返教會。

堂姊指彥霖從未透露自己與人發生爭執或有自殘念頭，其行為亦沒有任何異常。

堂姊話彥霖透露有返教會

靠估，可能有人想侵犯受害人，但未成功前錯手殺死咗受害人，跟住掉落海，而法醫又剛好有疏忽，所以要死頂🙄

P

喺水上撈上嚟都可以唔驗，好撚嘢。
喺陸地都仲可以當你懶 尻hea唔驗啫，喺水撈上嚟都唔驗已經唔係hea咁問題啦！咩事唔驗唔影心知肚明。
同埋唔係新唔新手問題，新手有人監督住同錯嘢做漏嘢都應該有人提有人教，咁又唔通姓賴嗰條友唔知一般入水屍體係要驗？講唔撚通啦！
成班濕尻互相包庇DLLM啦！

即係一直都係求鳩其

啲法醫肯定有問題啦

推個實習出嚟
仲要專登唔影相，咩叫冇特別就唔影？仲要係最緊要嘅胃同肺，只係輕度腐爛，咁點會唔驗到海藻
所以嘅失誤都係刻意安排，目的就係唔想寫報告做他殺，出個頭盔結論話死因不明
然後上法庭就不停攻擊死者人格，迫住判話係自殺
成個劇本街邊呀伯都睇得穿啦

可能係一邊手/腳纏住重物咁落水？

咪撚信呢啲啦
上年夠有師傅話
撞到彥霖老母個"靈體"
而家佢老母生勾勾呀

鬼都會講大話

硬係覺得係受驚過度致死

越睇越覺得怪！

左手指甲搵唔到任何DNA
左手不自然屈曲
左胸腔大量液體

毀屍滅跡

刪改真相

日劇都有教啦

佢老母根本唔錫個女，個女死咗佢個反應好似係一天都光晒咁

拎海水驗嗰濃度去講有定冇gg
gram per liter，隻嘢輕到爆
比你揾到有代表好嚴重啦

冇藻類成個生態圈瓜撚感啦

彥霖約咗同學翌日一齊返學

咁點會自殺

//至3時許，彥霖又突然稱「聽日9點調景嶺站，一齊返學」
翌日早上，趙鈞誼指她早上在調景嶺站等候彥霖一起上學，但彥霖沒有出現，電話亦無人接聽//

//陳母表示，女兒最後次一失蹤前，她當時在外地旅行，母女都一直保持聯絡，開心地討論要買甚麼手信回港。//

咪住先 都係冇解釋到證供疑點 包括冇財物搭的士
咁樣只係假設佢跳海自殺 但係咁多證據顯示跳海自殺嘅可能性唔大
最後接觸彥霖嘅人可能係的士司機 但係冇辦法證實的士司機證供嘅真實性

原來做實習可以unsupervised 咁決定做哂所有step

同意巴打講，根本成個都係局

最後應該係判死於不幸就完

唔一齊住 懶理不理 已經好明顯
就係個女阻住佢溝仔
條八婆應該同契家佬同居

個司機係上年十月報案，唔係今年
係狗故意唔放出呢個消息

[實地FCed] 陳彥霖案的士司機證供

#186 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

#186 MadSweeney • 2d
顯示更多

睇唔到司機有咩理由講大話，除非佢係呢啲案件成日有嘅attention seeker，但係如果佢係attention seeker，佢上年九月報完案就爆俾傳媒知，唔會等到而家

如果你覺得的士佬係夾埋，咁就更加牽強
你睇返大公文匯，佢地想推個narrative係彥霖精神錯亂、情緒不穩自殺
但係的士佬做咗一個好重要嘅證供
佢話彥霖全程都好有禮貌，亦都睇唔到佢有唔開心，到落車嘅時候一切都仲係好正常，睇唔到任何異樣
如果係夾埋，佢冇可能咁講，反正冇CCTV拍到，佢點講都得

「警員亦表示，由於閉路電視拍不清楚車牌，其實無法確定報案司機有接載過陳彥霖到現場。」
所以你會明白點解會刻意咁提出呢件事

係喎
全部嘢係左邊
會唔會當時左邊身/器官好痛/好辛苦
所以左手㩒住？

(推咗佢半邊身落水?）

//他稱無法在左手指甲底的血跡中檢取DNA，而右手指甲的血跡則與死者本人DNA 吻合，不排除死者生前曾抓過自己皮膚。//

我覺得真係似隱瞞卸責推個實習出黎
以常理去諗，
正常解剖唔係應該盡量有幾多資料就留幾多咩
因為條屍會一路腐化，愈早拎愈多資料愈好
即使表面睇落冇咩特別，影張相，同留少少組織係好正路
同埋應該有standard protocol去跟住確保唔會漏咩？
肺同胃咁大咁重要既器官都漏得？

同埋唔係話冇做精液報告咩？
後生女裸屍都唔懷疑有強姦？
雖然話性器官冇傷痕同處女膜冇穿
可以話強姦時可以冇乜掙扎同埋處女膜唔一定要穿先叫搞左野（或者條友牙簽）
唔代表冇俾人強/迷姦

成件事個法醫部門好有問題

あ

講得咁清楚
返去睇多次呢集先

s

放低銀包同無錢係兩回事
我去短路程，例如落樓下7-11有時都唔攞銀包
我認為陳係諗住“去去就回”，再加上唔知點解要保密，先乜都唔攞

[實地FCed] 陳彥霖案的士司機證供

#186 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

#186 MadSweeney • 2d
顯示更多

睇唔到司機有咩理由講大話，除非佢係呢啲案件成日有嘅attention seeker，但係如果佢係attention seeker，佢上年九月報完案就爆俾傳媒知，唔會等到而家

如果你覺得的士佬係夾埋，咁就更加牽強
你睇返大公文匯，佢地想推個narrative係彥霖精神錯亂、情緒不穩自殺
但係的士佬做咗一個好重要嘅證供
佢話彥霖全程都好有禮貌，亦都睇唔到佢有唔開心，到落車嘅時候一切都仲係好正常，睇唔到任何異樣
如果係夾埋，佢冇可能咁講，反正冇CCTV拍到，佢點講都得

「警員亦表示，由於閉路電視拍不清楚車牌，其實無法確定報案司機有接載過陳彥霖到現場。」
所以你會明白點解會刻意咁提出呢件事

直頭係邊個區域落水都驗到，
經過過邊個水域，
理論上
不過係唔驗

冇錯, 的士司機證供都有疑點, 不過彥霖當日褲袋有冇收埋錢就大家都斷定唔到. 只可以肯定, 的士司機證供推翻左班狗講既野, 同埋班狗係上年十月,司機報案提供線索之後一直冇向外講過呢個人既存在

呢啲藍屍本身就撐警、信警方
唔使逼都會自動波維穩

劇入面起碼知道佢係浸死(但唔知係點死法)，依家現實個法醫連條屍係咪浸死都唔知就close file燒左條屍

遺體一早就被火化，你明白的

分分鍾特登搵個實習法醫驗，想質佢食死貓，但個旁觀嘅資深法醫就仆硬街了
如果真係有得告的話

司機話佢俾 cash
咁可以袋住d cash 嘅

如果個司機冇講大話
咁佢的證供係關鍵
但警方去年一直冇公佈
直至死因庭大家先知
變咗想搵cam都冇用
係咪因為個司機係真
變咗唔match 行去海濱跳海個劇本
所以之前唔講俾大家知？

睇分析

#186 回覆

依條女真係辛苦命 啱啱辭左份法醫 轉個頭就去做藥劑師

推呀推呀

推推推

如果一個人暈咗
再被放入大型雪櫃凍死
係咪就會無傷痕？

如果用套就會冇精液？

如果識得灌水自然有相關知識
希望做到平均

我覺得的士佬開工無$100散銀先最大疑問
彥霖比$100佢, 佢竟然話無得找

呢個姿態有法醫解釋過
係遇溺正常姿勢

被雪藏期間仲未失去意識之前m到緊 所以左手㩒住個肚?
同埋驗屍話搵到陰部有血跡 懷疑係經血 唔通match左

之前嘅post有人講過係因為果個時間夜更啱啱開工
可能唔係完全無，係想儘量留番啲散紙

根本無的士佬會記得一年前個客個樣啦

睇#244

彥霖唔係雙手90度屈曲
係左手放左肚上

確定唔到死因
然後d測試又唔做哂...

法醫好似未驗之前就assume左佢自殺咁

好多野都無驗到

你話有著衫都話，全裸女屍咁可疑，有乜可能咁多野都唔驗
起碼驗下個肝有無迷暈藥

一係上頭落左order叫佢唔好做多

但都會有套上面殘留既lube
一定會有證據

問題係點解唔做精液測試？
至少拎支swab 睇下陰道有冇啲咩野

冇可疑

做假。做假。做假。做假

堅係有啲嘢, 我唔知安排法醫嘅程序喺點, 不過呢單應該係當時公眾關注程度最高嘅一單, 用個實習來做根本就已經有問題.
應該好多人都有疑惑, 用個實習來做, 再搵個高級監住, 其實就係想俾個錯覺大家佢係有啲嘢會做唔足, 但個高級認為佢叫做做足, 只係有啲唔重要嘅細節做唔足. 所以即係佢地猜做嘅嘢好大嫌疑, 肺/胃相同海藻test好可能真係會有線索. 如果係咁就成份嘢都好可疑. 所以好快燒咗條屍.
2邊肺積水唔同有2個可能, 一係真係唔知點解有唔同, 另一個可能係因為冇影相冇test即燒屍會做得太明顯, 所以特登set來引你去諗點解.
另外應該逆向諗下點解唔影肺胃, 其實大部份人睇相應該係睇唔出有咩問題, 尤其已經腐化, 所以應該係專家睇到先知嘅嘢, 當然亦有可能係正常人都一眼睇得出唔妥嘅嘢, 不過我諗唔到, 希望大家集思下.

都講左好撚多次
人地上年十月就報案
popo無公佈詳情

如果唔係大家上年一早過左去睇，駛等到今年

有係陰道採集樣本測試，話無dna
但因為浸落海，就算本來有dna都可以係沖走左
或者性侵者用左套都有機會

麻煩自行睇番之前啲報導先討論

同徐步高一樣快速燒，認都冇，好明顯唔係黑警公佈嘅咁

根本就有可疑 講幾多 做幾多都兜唔撚到架啦 食屎啦 香港法治

岩岩諗到樣野 彥霖去海邊嘅動機係咩
而的士司機同彥霖出事前之間嘅時間係咪緊接住
會唔會係有人約佢去海邊 彥霖諗住好快返 所以唔攞錢 然後搭的士去海邊
之後就發生左啲事
我地又肯定唔到搭的士嗰日係咪出事嗰日
可能搭的士係前一日 彥霖死係後一日 中間有冇被人帶走 然後有人將佢掟返條屍係最後出現嘅海邊 扮成跳海自殺

【陳彥霖死因研訊】
資深法醫供稱對全裸女屍感「非常唔安樂」
不肯定是遇斃 無證據證明他殺或自殺

認為彥霖只是「浸在水中」 無法證明遇溺

馬宣立表示遇溺是指一個人在水中或液體的環境中不能呼吸，液體進入肺部而導致缺氧；如一個人跌在水中，其自然反應是閉氣，如未能維持閉氣就會吸入過多液體，繼而死亡。

他續指遇溺有三個特徵，包括口鼻發泡、肺部充滿水會變重，以及水性肺氣腫，即肺部漲起。

馬宣立又指矽藻測試可檢驗死者是否死於遇溺，「矽藻周圍都有，河水同海水都有」，今次解剖未有進行該測試。馬宣立指出測試原理是一個人跌在水中會吸入水，若該人當時仍然在生，藻類有機會從肺部經微絲血管進入血液，法醫可從遺體內的器官，例如腎及骨髓找到藻類。他強調測試需要對比藻類及水的位置。

我諗「一直」係唔係著重指舊年到而家 啲浮屍都完全唔駛驗

梗係啦驗咗就出事㗎嘛

死因研訊主任在庭上問，有沒有機會因為遺體浸在水中太久，即使有精液都被水沖走。衞永剛說，只要能提取DNA，如果曾經有精液殘留，都應該能夠檢驗出來。至於陰道樣本的血跡可能是因為遺體出現滲血現象，或者女性經期。

其實係舊post大家都討論過呢點
你可以追一追上面個實地fact check post

根本係用實習法醫做擋箭牌
資深法醫賴世澤睇住都唔出聲補返？而家仲唔敢上庭添，擺明身有屎啦

本來就諗住推個實習嘅出黎死

觀乎資料，馬法醫指出，令他最「唔安樂」的，是始終解釋不到彥霖遺體赤裸的原因。

雖然法醫在彥霖的陰道驗不出DNA，故沒有正面證據顯示她死前曾遭性侵，但她的遺體浸在水中，或有機會令相關證據被沖淡。不過解剖報告同時指出，其陰道沒有傷痕。

係得毅進狗咁弱智覺得赤裸係無可疑

但若遺體只是浸在水中，但不確定死者是否遇溺，則只會衣衫及身體濕透、皮膚變白及變皺，並浮在水面。

倘若遺體被浸在水中，因水有壓力，死者吸入體內的水並不會流出。

被問到溺斃死者的肺重時，馬表示約重1000克，兩邊肺重量理應相約，惟彥霖兩邊肺重分別為347克及281克，如將每邊肺重及胸腔腐液加起來計算，兩邊份量仍相差近300克。對此，馬質疑「分別太大」，「奇怪在兩邊唔一樣，但較多腐液的胸腔個邊，個肺又唔係特別重喎」，因理論上「啲水無話淨係走一邊，唔走另一邊」，但自己亦無法解釋。

研訊主任重提負責解剖彥霖遺體的法醫李毓樺所指，人在遇溺時，如胃部括約肌收縮的話，水則不會流入肺部。

馬稱文獻中曾提及，但假若胃部括約肌收縮，肺同時亦不會吸入水份，「唔會零零舍舍話飲唔到水，但又吸到水。」但馬亦不能斷言彥霖沒有吸入大量水份。

一做就穿煲

搵個見習法醫 就知咩事

反而想知點解可以咁快火化到
正常講唔係要排期嫁咩

衛生署法醫正廢人！

馬法醫又指出，一般遇溺而死的人，其兩邊肺部的充水量會接近，胃部亦會有水，但彥霖遺體兩邊肺部的積水分別是50毫升及550毫升，差距甚遠，胃部亦沒有水，「稍為古怪」。

仲唔係有鬼

唔會搵到凶手 但背後係咩人大家都知

一定要攬炒

一年過去 有近萬宗屍體發現

記錯，死咗之後係煙入唔到肺。搞亂晒，唔好屌我。

真係被謀殺.......

失蹤都好多

【700個失蹤在哪兒】年輕人相繼失蹤
民間尋人調查組：有啲最後只搵返屍體
| 2019-12-10 |壹週刊

上面話15年之後就冇驗diatoms
但我相信15年之前都係求鳩其

什麼法醫一早買通曬啦
OMDB幾時死

-----------------------
美國戰線，袁公白宮聯署，目標至少要破30萬

就快deadline，支持美帝ban 弱智Tiktok + We7
香港時間 9月9日中午截止,，差3萬幾個簽名啊屌你

A

W

真係好明顯搵見習法醫食死貓

如果左半邊身浸咗入水池
似乎解釋到左手屈曲嘅姿勢(?)
同埋左手指甲搵唔到任何DNA(水嘅阻力令到佢乜都抓唔到/浸爛晒啲DNA?)

如果水由左邊鼻孔吸入而又會流入左肺
係咪解釋到左肺腐爛而形成較多腐液？

如果以上述水刑方式囚禁而有一段時間未能進食
係咪同時解釋到點解胃部只有約10ml嘅澱粉狀液體？

利申：以上純屬猜測乜柒都唔識

澱粉應該係果包零食……

我道係睇到話冇係陰道拎樣本做精液測試所以個法醫都冇報告

Anyway多謝補充

邊包？
無印良品買嗰d？
6pm前放低咗在MTR站
咁佢應該冇食晚餐？

唔知佢lunch 同邊個食呢
佢放學執完locker 咁多書, 仲有2塊木板
到底放咗去邊度呢？ (冇返屋企)
佢下午去過荃灣, 之後太子

電話最後一張相攝於太子 3:32pm

最後會判非自然死亡，但死因無可疑

我之前睇報導係話直頭冇驗，可能係錯資料
多謝補充

不過有冇強姦都好，以馬道立講既都睇得出唔係浸死，當陰謀論係他殺咁睇，將條屍掉落海一定係毁滅證據，而且仲係唔怕俾人發現....

"屍肺沒有腫脹" ，且腐爛程度達輕度至中度.

咁點浸死? 唔係就講左出黎咩?

你有野灌落去.你平時食飯食太飽,肚都會脹啦

屍肺沒有腫脹就已經解譯到唔係因遇溺死亡
而家死咗先落水

我地講冇用~~ 希望D專業既有番D骨氣.講出黎.

屍體火化了 只能靠之前記錄
呢單case 都好難水落石出

up

【聯署救人】區議員發起聯署批港府冷處理 促向中方申交回12青年

係囉
屍肺沒有腫脹??

睇#299
資深法醫供稱對全裸女屍感「非常唔安樂」
不肯定是遇斃 無證據證明他殺或自殺

認為彥霖只是「浸在水中」 無法證明遇溺

馬宣立表示遇溺是指一個人在水中或液體的環境中不能呼吸，液體進入肺部而導致缺氧；如一個人跌在水中，其自然反應是閉氣，如未能維持閉氣就會吸入過多液體，繼而死亡。

他續指遇溺有三個特徵，
包括口鼻發泡、肺部充滿水會變重，
以及水性肺氣腫，即 肺部漲起。

睇#435
馬宣立有講

Sorry
睇#345

Dr Beh都冇否定佢溺死

【陳彥霖死因研訊】
表明不同意溺斃結論
資深法醫馬宣立：裸屍不尋常非常可疑

同意

同埋唔理邊一單案都好，驗屍係破案好重要一環
一定環要極嚴謹，唔可以出錯
就算搵個實習，都一定有大粒啲既睇到實確保唔會出錯，如果唔係就絕對對死者唔公平，法醫部門做左咁多年冇可能係咁既安排上面出錯
唔通要人死左仲要靠彩數撞到好法醫先得到伸冤？

同埋都係果句，如果係判定佢自殺浸死
肺同胃會入水，咁關鍵既器官點會咁武斷話表面冇咩野就唔影相？藻類又唔test。

仲夠膽死話香港水域冇藻類
屌你老味香港仲要係亞熱帶潮濕地區，比好多地方會更常見到藻類

所以咁快燒屍再加搵實習出黎俾當解釋左俾公眾會出錯係真係好有嫌疑，擺明有野隱瞞

即係棄屍

馬宣立
自膠

馬宣立不同意
報告稱彥霖或是溺斃

我睇嗰個報道係有陰道採樣

但係冇發現其他人嘅DNA

有發現血液但血液係屬於彥霖

4點有張
不過唔清楚係自己影
定係人哋send俾佢

正路全世界海域都有藻類，差在多定少

呢間餐廳係天水圍屏欣

根本俾人殺完再赤裸棄屍

人哋 send 俾佢
得 195kb

自己影嗰d MB 數大d
同埋寫住 iphone XR

咪係
係水到發現屍體無可能影相唔影埋個肺
而家影相基本上零成本，梗係要全身影曬，方便之後有疑問可以拎出嚟再睇

#360
張相人哋send俾佢

唔影咪冇得睇囉

法醫係under 衛生署
不過係警總有office

More 唔係人人有睇

佢出呢個POST既時候，陳彥霖條屍好似仲未有人發現.....

記得仲有2張係沙頭角陳鳳記茶座

無可能係自殺啦

可能佢俾想套料/滲透運動的人埋身
後來發現被人呃
對方唯有出手
係Jim Tsang 呢條線啟發我
十幾歲樣貌娟好
因乜會成日痴個麻甩佬玩
彥霖無家庭溫暖 入世未深
應該係容易俾人埋身嘅

水分別是50毫升及550毫升，差距甚遠，胃部亦沒有水，「稍為古怪」

直頭有問題啦
BTW 多謝馬法醫

法醫李毓樺好有問題
求其驗下算
火化咗乜證據都無哂

唔係呢單呀 唔好膠化討論

彥霖阿媽話佢喺村大
唔知邊條？

同埋證實er er 話佢赤腳行去跳海講大話

啱 馬宣立出埋
樽頸了

咁重身最後點甩走？

天網恢恢 疏而不漏

九成無切開咽喉食道去check 啦

而er er 公開講大話 虛假陳述係無後果dklm

但得10ml
假設係零食嘅話即係佢基本上消化晒之前食過嘅嘢然係食零食
然後就冇再消化⋯⋯

一係就食完、消化咗一排、然後⋯⋯

睇埋佢證供直頭解釋到點解佢唔想啲人再查落去

個女比黑警拉咗都唔去保釋

然後個女死咗就話佢思覺失調係自殺死

講到實牙實齒好似佢親眼見到佢自殺咁

逐粒逐粒慢慢食……

報夢po有句描述係「我之前肥啲 而家瘦咗」

聯想到被人禁錮冇提供食物

諗起都覺得餓……

發現屍前1日

919 失蹤

921 發夢巴出po

922 發現屍體 (稱25-30歲)

1010 (已火化）

1011 AppleDaily獨家爆料浮屍係15歲 彥霖
1011 警方記招話冇可疑

【獨家】校隊泳將15歲「發夢」
少女離奇變浮屍

咩都做唔足
係咪叫失職先

我建議大家睇吓呢套戲，淨係睇嗰集都好，有我日劇中最鍾意嘅一個鏡頭
想睇可以去
想睇睇後感可以去

以下係劇透

睇#349

咁多疑點，加埋就唔係巧合係人為。相信有眼既人一睇就知單野唔係咁簡單。
人係會講大話，但證物唔會。所以佢先要咁急火化條屍同做漏影胃驗藻呢啲程序，因為有人要消除物證，令到成單野得人證。

Prison break咁

其實係咪應該傳召監督驗屍個賴世澤上庭？ 點解驗屍可以咁求其

會唔會係舅父地址？
彥霖同外公住
似住元朗村屋
收信可能寫阿媽地址 (阿媽住天水圍)

背景似村屋

條屍咁乾淨無纖維無其他人皮膚基因，但係全裸更加似係支特做嘢

寫信去醫務委員會投訴呢兩條友疏忽

睇#345

#345 回覆
個肺冇脹

又唔驗又唔影相
屍又燒埋
根本手頭上的資料好有限

馬宣立不同意
報告稱彥霖或是溺斃

其實日劇 韓劇 美劇 英劇
就連CCTVB套法證先鋒都有做過啦根本就有人唔驗

心淡Ching 同電梯維修班老屎忽一樣 推個學師出黎簽名

應該傳召資深法醫賴世澤上庭解釋啦

游泳健將赤裸浸死都可以無可疑

除左女女女
除哂啲衫係唔想有環境證據

有道理

之前真係有隻PR狗同我拗咩叫燒得快咩叫燒得慢
然後狗賊解剖咗俾佢屈成法醫驗咗

雖然本來都知道唔係自殺
但依加經過種種不合理既程序做法
再加上政府狗方一直此地無銀又唔make sense既解釋
只要以中立者既角度唔需要偏頗黃絲既情況下都可以幾肯定判斷到黑驚係先姦後殺/先殺後姦屍 再棄大海

做事手腳咁乾淨咁專業，九成支那國安特務所為

心痛

大公文滙洗唔洗登頭版呀，此地無銀感覺

係無驗呀
我估附近海水都無抽去驗

東方仲未出今日死因庭既相關新聞, 係咪未砌掂點樣表達馬宣立講既野

唔好睇小五毛狗嘅無恥程度

咁好明顯唔想比人知道啲野
好大機會係死咗先比人掉落水

個聆訊去到呢個階段已經無咩意思
法醫都無做足野 條屍又燒左
大家鬥卸膊

因為好多環境證據浸左水咩都無

棄大海制造死者係自殺 唔係被殺
因為個排一直都係用浮屍途徑去處理
同埋又因為時間倉促同甲甴能力有限
冇做死者背景蒐集 連死者係游泳健將都唔知
以上純屬推測 未經証實及肯定

試問仲有邊單「普通自殺案」
可以咁勁上到 大公文匯 A1?

TVB 又出埋高層訪問

阿媽去死因庭有警方專車專人護送

已經排除左佢係比襲擊至死

去海邊唔一定自殺
你點知佢有無約人？
嗰個前一日仲有見面嘅占曾
審咁耐都未出現喎

同埋點解咁多人
都假定的士司機認唔到人？
你做慣服務業 會唔打量個客？
就係對得人多嘅職業
先鍾意/認慣人
而且你點知個客咩人？
萬一佢唔畀錢/惹官非
都記得佢衣著同個樣喎

但大家諗諗如果你係兇手
點解唔燒屍
甚至肢解 餵狗（sorry 好殘忍）
一定係情況突然
時間趕急
我估係見面時彥霖俾佢知道佢知得太多

lm等有醫護背景人士講兩句

但講到要插喉再入水到肺 無咩可能食道無傷痕無痕跡掛？

我覺得的士佬無任何利益同原因要講大話
宜家上庭 出哂名出哂相
黑警無原因買通一個打自己咀巴的人
喺現時情況下見唔到佢唔可信
要假設佢可信
如果懷疑所有人的證供係無可能有新方向

新手都有驗屍經驗
呢條斷估唔係
佢第一條驗嘅浮屍吓嘛

隨時係個老母個狗男友殺完人棄屍
再成班人做大龍鳯冚住件事

燒屍點包裝做自殺

如果個司機係演員
完全就唔合格
倒戈幫手証明彥霖神智正常
咁請佢返嚟為乜先？

成個藍屍咁
唔合乎自己想像
就全部係演員/假

要用黎製造白色恐怖令香港人驚
中共既一貫做法就係咁
幾千宗被自殺案都係咁既原因而死
被失蹤手足又係過千宗

但無合理解釋
有咩意外 會死到咁
(死於不幸係意外)

只係今次咁唔好彩, 用錯死法, 將一個游水健將女仔扮成全裸遇溺死亡

仲要全香港都叫得出佢個名

麻煩您可摸耳pin？

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

唔該晒

我條timeline有d亂
陳條屍火化前，係實習法醫驗屍
咁馬都有份驗？

法醫都無解剖晒, 有都唔奇
而且個法醫咁拿西, 有無CHECK 清楚都唔知

我係陪審會裁定係謀殺

馬法醫係專家證人

應該冇份驗屍

Sam

謀殺 棄屍

因為有震懾效果
突然出現咁多浮屍大家會有d恐懼
怕會被自殺

要俾你見到條屍
覺得有可疑
但佢哋又偏偏話冇可疑
你又吹佢唔脹
有d死咗全裸屍體連名都冇人知
(旺角全裸墮樓)
如果唔係蘋果收到獨家料
10月11日報道 都冇人知
(但10月10日已經火化咗)

如果唔係引起咗公眾關注
根本就唔會開死因庭

即係馬都係睇番上手既報告再分析？
唔熟佢地程序

謀殺
但邊個？
無證據咪又係晒氣

會變咗永遠的失蹤人口

不過包裝做自殺
可以close file

研訊主任提及衞生署法醫李毓樺昨供稱，香港水域沒有矽藻，故沒有進行藻類檢驗。馬稱「有小小誤會，全地球無咩地方嘅水域無矽藻」。

係粗疏定故意？

Btw 佢失蹤前一日有張相
似係有人孭住佢

頭先 pin 咗幾小時
之後見另外個po 好似緊急d
(嗰12個手足依家唔知點)
所以 pin 咗佢

最慘係佢條屍 無致命傷勢！

馬宣立係睇政府法醫份報告再俾意見

(馬宣立依家在港大教書
但佢有30年法醫經驗
林過雲單 case 都係佢驗屍)

馬宣立不同意
報告稱彥霖或是溺斃

同一個人呢？

如果伯母畀國安黑警特別保護11個月，伯母可能會理解。

佢老母收左幾多錢

先迷暈 都係可能性
但條屍腐爛咗驗唔到

似孭住嗎??
定係行緊所以震？
鏡頭唔似嚟地面好遠？

呢張相有日期？

(好似死前唔知1日定2日阿占送佢返屋企？)

//失蹤前曾興高采烈表示正於無印良品買筆

社工自言最後與彥霖接觸的日子為9月18日，當日她曾致電彥霖，彥霖興高采烈地表示正於無印良品買筆，當時約為晚上8時至9時。由於宵禁時間已過，社工遂提醒彥霖趕快回家。//

問題係點解水警"供稱"有可疑但係無出聲, 有機會既時候你唔去劃清界線
咁你姐係同警察係共犯 period

件事黑到一個點

好似係最初有可疑 列做謀殺案
之前比法醫解剖埋 先轉自殺

睇情況都好大機會係存疑裁決

//而且一旦死因庭裁定死因存疑，家屬可要求警方重新調查，但若警方不打算調查，亦應交代清楚。//

會唔會係賴過個實習法醫一棟，由實習負責，自己唔使上身

記得上年一發生時都仲有知情人士出黎
俾左啲有用資料
我搵唔返啲舊po
宜家佢哋都潛哂水
包括占Tsang
睇黎真係有強力部門做野

係 攞咗cctv 之後轉自殺
唔係驗屍解剖之後轉

唔知佢d cctv 睇到點自殺

你講緊老竇搵仔查案po?

#980 回覆

逢甲巴 我記得你
上年你同我都仲p緊

類似 有啲話佢失蹤前同人講約左人元朗燒野食
好多都搵唔返

法庭係咪會播相關cctv片段

咁肯定唔通真係影到佢自己跳

火化排期其實都唔算好耐
但正常死咗親人都會雪住條屍等搞完喪禮先燒
而喪禮如果想好好睇睇都有好多嘢安排啦
估計佢老母應該冇乜點搞亦冇通知親人出席就燒咗

但又無足夠證據話係他殺 先怪

條屍腐爛晒 擺唔到耐

係，其實已經好多嘢唔合理
話遇溺但偏偏肺同胃唔影，話冇特別
又唔驗有冇吸入藻類，話冇資料庫
手機又話有密碼所以唔check
條屍又急急燒
真係已經好明顯

失蹤前約咗同學翌日返學咋喎

係咪記錯咗
Mix埋報夢巴講燒烤 ？

#444 回覆

#679 回覆

#684 回覆

Simply murder

可能警黑合作已經發生喺更早以前

法庭播咗 30分鐘
Cctv 由警員剪輯

應該 cctv 只播了 學校和 mtr cctv 剪輯

如果cctv影到自己跳
仲唔第一時間攞出嚟咩
話唔定d片發現咗兇手

============================
有陪審員要求播埋彥霖放低物件片段

官稱可嘗試查問認機會渺茫

高偉雄又表明，不希望將死因研訊押後一段長時間，「可能個證據就係得咁多」，有陪審員堅持應向校方作查詢。

該名陪審員表示，十分想了解該名女子在丟棄物品時的狀態，如丟棄時是否很隨意。

高偉雄最後答應，表示可嘗試向校方作查問，但認為機會渺茫。
好彩有陪審員堅持
遲d應該會播多d片段

冷藏住可以放好耐

無可能啦
實習如果咁勁就唔洗實習啦

就算放手比佢做
你做資深法醫有責任要睇住佢有無做漏做錯
同埋上面好似話份報告共同撰寫

點都過唔到佢一棟啦
姓賴都無用

不需要有矽藻(diatom)的資料庫，只需在附近水域抽取樣本比對，若在死者的器官、骨髓發現有矽藻，亦可證明死者入水前有呼吸

以上紅字係馬教授講，
咁今日now個新聞真係好恐怖

見圖，原本呢4張係馬教授意見

但係，突然將政府法醫講嘅野移花接木變馬教授講。
痴線

你講開又係
啱啱再睇多次

下面2句應該係李法醫講

馮質疑，即使屍體因腐壞而未能抽取血液樣本，但藻類會同時進入腎臟及骨髓，若檢取相關樣本檢驗，便可知道死者入水前有否血液及呼吸循環。

李回應指，香港沒有藻類，亦不知其種類。

馮聞言質疑，「冇就冇，講咩種類？所以你話香港冇藻類？」

李表示，法醫科於多年前曾在本港水域嘗試尋找，但找不到矽藻，故解剖時一般不會檢驗，

「都係我入行之前嘅事，所以一路以嚟斷定一個人有冇遇溺，都冇用到矽藻方法。」

法醫報告指陳彥霖可能是遇溺
資深法醫馬宣立指不認同

( 呢排我都覺得 NOW 有部份新聞怪怪的)

陳彥霖案時序整合

特登唔驗，唔係點作佢係自殺

嘩
你貼果幾張仲恐怖
咁now直頭唔係誤導，而係做假新聞。

有心定無意？

係咪可以叫佢哋更正

會唔會落稿時落錯咗？

上庭係派一個記者？ 自己筆錄？唔可以錄音？

其實佢同馬道立係咪兄弟？
上網搵唔到佢兩個關係圖

其實係唔係用水刑整死咗掉落海

冇關係
馬宣立係馬拉人
姓氏唔同

當年由馬來西亞來香港讀書
林過雲案都係佢驗屍

8 月 12日 至 9 月 12 日 (未FC) 有消息稱這段期間她可能身在兒童院 (FB) （而成報曾指「由於少女生前家庭背景複雜，故有社工曾為她申請保護令，亦因此曾入兒童院。」）
9 月 16 日 陳為 VTC 青年學院新生，開學前告假兩周，9 月 16 日回校上課，但於 20 日即失蹤後一天開始缺課（蘋果）。(未FC+圖片) 當日 18:30 陳在 whatspp 中表示想重新嚟過，遲啲會轉埋電話。
9 月 17 日 (未FC) 好朋友表示彥霖最後 post ig/snapcha (連登)
9 月 19 日 陳彥霖失蹤當日（失蹤過程詳見《 9 月 19 日失蹤當日過程》）
9 月 21 日 陳彥霖母親報案其女失蹤 （成報+警方）
9 月 22 日 警方公布在油塘魔鬼山附近海面疑有人遇溺，水警到場撈起一具身份不明全裸的女浮屍，現場消息指屍體身高約1.5米、有長金髮、推斷年齡25至30歲，現場無發現遺書，交由東區警區刑事調查隊跟進。(自9月19至26日期間警方只公布過一起浮屍發現案 ) （蘋果+警方）

時間性都太多巧合

的士司機

支那特權階級一直想搵死亡合法性，浮屍跳樓就當自殺無可疑，合法死亡，全裸跳海跳樓都真係件衫唔乾淨

其實佢老母個男朋友有無上過庭/出現過

點排除？冇明顯外傷 但窒息之類應該外表睇唔出

同埋可能毒理化驗無驗齊所有迷暈藥/安眠藥成份

另外如果係輕傷，屍體浸到腐爛左可能好難睇得出

睇新聞 佢係咁講排除係襲擊致死

係咪仲有三日咋？

一定係有心

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

.....
見證警方檢取何姵誼口腔拭子

衛生署法醫藍偉文曾解釋，收到警方通知時，屍體已從海中打撈上來，即使法醫到場亦無助調查死亡地點，故無派人即時前往查看。馬表示不清楚當時的狀況，他理解藍偉文的想法，但稱若他收到赤裸女屍的通知，「點都想去睇睇」。

馬亦確認，警方今年7月檢取何姵誼的口腔拭子以作親子鑑證時，他在旁作見證。何姵誼自上周四至昨天未有到庭旁聽，今現身法庭，並讓馬認出。

精神科醫生何美怡明天將以專家身份作供。

陪審員要求睇多d嘢
應該會延長d

睇

#484 回覆

陪審團欲向知專取更多片段
官憂研訊沒完沒了 最終同意

個官好似趕收工咁

2020-9-3
精神科醫生透露 陳彥霖生父入住青山醫院

生父在近10年最少5次因思覺失調入青山醫院，亦曾經吸毒，去到2014年已再無吸毒問題，但被診斷出「分裂情感性障礙」。何美怡引述陳彥霖姑媽指，陳彥霖生父對上一次出院，是去年10月出席陳彥霖的喪禮，之後他的精神狀態轉差，會在走廊大叫，不肯覆診，違反出院令，因此生父在今年初再入青山醫院，需住院最少一年。

何美怡的報告亦提到，陳彥霖去年3月試過因要被判入女童院而情緒激動，包括用膠袋勒自己頸部，被送去屯門醫院，醫生當時診斷陳彥霖有「急性壓力反應」和「對立反抗症」，但之前無情緒病。

係咪又想屈彥霖精神病

陳母指她曾在彥霖與朋友的通話紀錄中
發現彥霖自稱「扮自殺」

(社工)黃認為，彥霖只是利用自殘送院的方法逃離女童院，並沒傷害自己的意圖，因為醫院的保安較女童院低，以往亦有院內女童利用相同方式逃跑。

其他3個精神科醫生咁講
青山醫院兒童及青少年精神科醫生楊禹行在今年 6 月 24 日就本案撰寫報告，指他為彥霖檢查時彥霖健康良好；
她父親吸食冰毒、曾入青山醫院，彥霖沒有家族史精神病。
雖然彥霖不是與母親同住，但母親會定時探望她，又指彥霖小學成績優異。

另一位精神科醫生鍾加詠供稱，她於 8 月 21 日為陳彥霖會診。她當日亦診斷陳彥霖為對立反抗症，為她處方鎮靜藥物，供有需要時使用，但最終醫院急症室有無為她注射鎮靜劑，鍾則表示她並不清楚。

而青山醫院女精神科醫生歐陽穎賢今供稱，去年3月13日她於屯門醫院急症室病房與彥霖會診。彥霖當時態度冷靜平和，說話有條理、情緒穩定，沒提及有自殺或暴力行為，並否認有幻覺、幻聽或妄想症狀。歐陽指彥霖責怪社工不信守承諾，並延長她在寄宿學校的住宿時間。歐陽診斷彥霖患有急性壓力症，以及對立反抗症。

陳彥霖死因研訊第9日，死因庭傳召最後一名證人，精神科醫生何美怡，以專家證人身份作供。

何美怡應法庭邀請，在今年8月撰寫專家證人報告，何醫生指陳父醫療紀錄，顯示陳父患思覺失調及分裂情感性障礙。

即係呢個醫生冇見過彥霖真人？

見過彥霖的3個醫生話話彥霖冇思覺失調喎
其中一個仲話彥霖沒有家族史精神病

睇 #514

#514 回覆

陳父去年病情惡化都係因為彥霖死咗

不願上鏡的親友H是彥霖生父家的親友，他指由於陳彥霖生父早於多年前有濫藥習慣，陳母在無法忍受下決定離婚，兩人至今再無聯繫，陳母亦於多年前起結交男朋友。

他又指，陳父早前疑再因濫藥被送往青山醫院，又形容他早前知悉彥霖死訊，現時病況越來越嚴重，情緒極低落。

早前知悉彥霖死訊，現時病況越來越嚴重，情緒極低落。

佢老豆嘅反應先正常

李法醫好似尻尻地咁

咪係 lor

睇 #513 #514
今日研訊

好似想講到陳父有, 所以彥霖都會有咁

佢老母真係唔係人嚟

佢反應好奇怪

記得由佢上網搵女到黑警通知搵到佢個女條屍

佢一開始否認條屍係佢個女

到後尾上CCTVB實牙實齒話自己個女有思覺失調係自殺

好似望住個女自殺咁真係拗晒頭

太反常
自己仔女離奇死亡
點會係咁嘅反應

同埋上面apple單news
去年記者去佢屋企搵唔到佢
門口仲要裝咗個cam
所以唔知佢係咪被威脅緊
要出動埋黨媒牽連應該好大

話時話, 個舅父好似仲未出現過？ (上庭)

佢老母嘅態度180度轉變呢點太奇怪

由尋女到否認自己個女已經死咗（冇乜邊個父女接受到仔女比自己早死）屬正常反應

到上cctvb甚至冇返自己屋企

態度完全唔同曬

陳彥霖死因研訊證人全部作供完畢 研訊明日繼續
2020-09-03 HKT 15:28

15歲少女陳彥霖的死因研訊今日繼續，撰寫陳彥霖精神科報告的精神科醫生何美怡出庭作供完畢。研訊主任大律師曾藹琪表示，所有證人已完成作供。研訊明日下午繼續，預計會處理閉路電視片段等，下星期五開始結案陳詞。

下星期五前有咩可以做

冇sim卡部電話好重要喎
咁重要的嘢就由得佢唔 check?
仲有之前話只check 通訊錄和通話記錄
咁Fb, ig, whatsapp, snapchat呢？

陪審員關注是否曾調查電話內容
警員竟稱「有密碼」未能解鎖

應該仲有多d片睇？
陪審團欲向知專取更多片段
官憂研訊沒完沒了最終同意

其實結案
如果個官同陪審員睇法不一咁會點？
裁決跟邊個？

咁那3個精神科醫生呢？
冇理會過佢哋的判斷？

其中2個去年8月曾與彥霖會診
認為佢冇思覺失調
亦冇家族史精神病

//精神科醫生何美怡以專家證人身份作供，她就彥霖的精神狀況撰寫專家報告，分別曾致電彥霖的母親、外公、姑媽、堂姐及社工，並獲得相關證人供詞、閉路電視片段，以及彥霖的解剖和毒理報告。//

睇#531
立埸新聞內文

今日個精神科醫生
冇理其他精神科醫生判斷
用HKDI條片+佢親人d證供
來作判斷佢係思覺失調

係要假設所有人講真話
條片又係真

淨係極速燒屍都夠可疑

淨係極速火化都夠可疑

啱啱諗到d嘢
司機話彥霖上車時天仍微亮???

彥霖離開學校時18:56
已經天黑喇喎
2019年9月19日 日落時間：18:23

HKDI 男同學話晚上約7時22至23分
見到彥霖在調景嶺港鐵站朝著B出口方向前行
她當時以水平視角四處周望

7點幾
個天點都應該係全黑
的士司機講大話？？

//周指，雖然女子上車時天仍微亮，但下車時已天黑，故沒留意她走向甚麼方向，亦不清楚現場有沒有其他人。他又說，其後他駕車尋找廁所時，發現附近有人在跑步徑跑步。//

佢哋要手抄
所以你見唔同報導都有d唔同
你有興趣親身聽最好
彥霖呢個聆訊坐爆咗會有另一間房
時間地點可以睇法庭文字直播telegram

另一間房？

我就係見報道有時有d出入
不停講
又要聽
又要抄都幾係嘢

聽錯就pk
間房係視像直播

如果播片或者show 證物呢？
全部人都會睇到？

好好奇
點解冇叫彥霖舅父上庭？
之前又話失蹤時佢去咗搵子明幫手尋人
都係單案嘅一部份

子明仲話舅父失蹤
揸開小巴條線都冇揸
唔通被挾持緊？

唔g
去得少未試過
但係睇佢鏡頭擺位多數唔清楚

有陪審員

結果唔係跟陪審員

法官只係引導佢哋

唔知警方有冇呈上占曾啲相⋯⋯

如果占曾有關
更加唔會查啦

今日個何醫生已經係最後一個作供
佢未見過彥霖
話根據d 片、陳母、外公、社工嘅證供
就話彥霖有思覺失調症狀

無視會診的3個精神科醫生判斷

但近排睇咗篇報導話彥霖唔鍾意佢舅父

痴線 隔住空氣斷症

最後一個嗱？

佢嘅口供好重要
點可以忽視占曾㗎⋯⋯

想睇吓佢仲健唔健在姐

#527

陳彥霖死因研訊證人全部作供完畢
研訊明日繼續
2020-09-03 HKT 15:28

得咁少

#551

如果因為今日個精神科醫生而判自殺
真係冇天理

咪佢囉⋯⋯

唔係英文名？
我search 到英文名嘅？

我都嚇親呀大佬

呢個似老人家

阿伯

日落時間係開始日落定日落結束先
如果係開始日落
咁仲有少少微光唔出奇

政府化驗師供稱陳彥霖陰道樣本DNA全屬本人

15歲少女陳彥霖的死因研訊第7日。負責基因分析的政府化驗師衞永剛作供時說，死者陰道樣本有血跡，並沒有精液，陰道樣本的DNA全部屬於陳彥霖本人。

死因研訊主任在庭上問，有沒有機會因為遺體浸在水中太久，即使有精液都被水沖走。衞永剛說，只要能提取DNA，如果曾經有精液殘留，都應該能夠檢驗出來。至於陰道樣本的血跡可能是因為遺體出現滲血現象，或者女性經期。

喂 賴世澤唔撚使出黎解呀？
同埋HKDI當日條CCTV片好明顯有問題
點解呢D疑點都無去解釋？
而家死撚左人呀，但處理得仲兒戲過打爛燈柱

先浸死再掉落海？

除左條橋喺元朗外有咩原因覺得佢搬左去占曾度？

佢知情就一定
仲可唔知太多被人威脅緊唔好再講
有冇識佢嘅人
有冇閂左鋪頭呀？
斷左同人聯絡呀？
去左外國呀？
突然有不明來歷金錢etc

謝巴打

燒野食喺14:20 有提到
我有一手source講佢有話過同人喺元朗燒嘢食
但原諒我唔可以公開再講太多
加上報夢po講燒嘢食
我先成年都特別在意呢單案

會唔會講緊中秋燒烤？
陳母好似有提及？
你search吓新聞？

係失蹤當日or 前一日燒
唔係同佢老母嗰次
同friend
2019中秋係13號

似乎唔會係前一日
919 朝早d相有無印良品零食
(同埋原來佢有宵禁令 )
另外, 佢堂姊話佢有返教會
但好似冇其他人講過

失蹤前曾興高采烈表示正於無印良品買筆

社工自言最後與彥霖接觸的日子為 9月18日，當日她曾致電彥霖，彥霖興高采烈地表示正於無印良品買筆，當時約為晚上8時至9時。由於宵禁時間已過，社工遂提醒彥霖趕快回家。

堂姊形容彥霖性格直接，但報喜不報憂。堂姊於2018年負笈海外，去年7月及8月曾回港與彥霖慶祝生日，當時彥霖曾入住女童院。彥霖曾向她透露，「想努力啲入返正規學校讀中學」。去年8月底堂姊因參與工作假期而離港，兩人繼續透過WhatsApp及社交媒體通訊，彥霖透露有返教會。

堂姊指彥霖從未透露自己與人發生爭執或有自殘念頭，其行為亦沒有任何異常。

邀請朋友當晚到元朗住所BBQ

失蹤當日接觸彥霖
朋友：佢仲約我第二日一齊返學

陳彥霖兩名女性朋友向記者指，他們於9月19日港鐵美孚站最後一次見到彥霖。朋友憶述，當日彥霖身穿背心、精神狀況不太好，稱「前一晚冇瞓覺，很攰」，不過她性格開朗，仍能感受到她很開心，看不出有異樣，「佢仲約我第二日一齊返學」，又邀請朋友當晚到元朗住所BBQ，惟朋友們認為決定太倉促、元朗又比較遠，故未有應邀出席。他們在港鐵美孚站分開後，彥霖一直跟朋友以WhatsApp保持聯絡，其間彥霖曾向朋友提及她到荃灣、太子及尖沙咀站，至下午5時起彥霖再沒有回覆WhatsApp訊息。同日，彥霖曾透過snapchat向朋友稱「我愛你」、「多謝你成日都陪我，好開心」、「同你同班好似屋企人咁」。

邊個自殺前會剝光豬？

全部都無故消失

【陳彥霖死因研訊】
再播片未發現彥霖物品消失經過
周一重召化驗師
2020-09-04 16:19

陳彥霖死因研訊今續，共32名證人作供完畢後，研訊主任決定第3度重召負責剪輯知專設計學院閉路電視片段的警員出庭，並播放早前遺漏的片段釋慮，惟最終仍無功而返，相關鏡頭根本無法拍到彥霖身上物品消失經過，僅能收窄她丟失鞋子的範圍，而鞋子至今仍未尋回。

彥霖失蹤當晚、即去年9月19日，從知專學院的閉路電視片段來看，彥霖身處李惠利大樓9樓時，頸上仍有黑色掛飾，並手持物品，仍有穿鞋。惟相隔約10分鐘後，鏡頭轉至校園內B座2樓，此時彥霖身上的物品已無故消失，陪審團遂要求法庭向知專索取該10分鐘的鏡頭。

駐守港島東區重案組的警員李豪傑表示，昨已取得4個樓層的閉路電視鏡頭分佈圖，以及共20個外置硬碟，當中包括上述遺漏之片段。李惠利8樓鏡頭顯示，此時的彥霖頸上仍纏有黑色掛飾，手持電話及傳單，腳上仍穿著鞋子。

鏡頭轉至6樓，只見彥霖頸上掛繩疑似轉至手上，落樓梯時將其擱在地上，惟步下兩步後又回頭撿起。彥霖繼續落樓梯，走至4樓時手上黑繩仍存在，惟走至A座2樓時，已不見其手持物品。

C座10樓的數個鏡頭顯示，起初彥霖仍有穿鞋，未幾鞋子已無故消失，估計鞋子在鏡頭拍不到的小路中脫下。

死因庭下周一會重召政府化驗所化驗師，解釋毒理測試所涵蓋的藥物，以及陳母或作結案陳詞。

死因裁判官暫訂於下周五引導陪審團。

Source: 頭條

============

原片已遺失?
Why???
警方剪輯的片來自?

諗起unnatural death 第五集講 溺水，死者死後肺冇異常變大，法醫先至確定死者真正死因。

即係死左先落水？！
但無法醫敢咁樣講

上面個情況係話肺會冇乜入水

但彥霖肺係有水
又唔算太多
但唔太平均
胸腔積水差異更是很大
胃部亦冇乜水

//死者溺斃後，水會先積聚在肺部，肺部腐爛後，水便會流入胸腔，故胸腔會有積水。

研訊主任又引述法醫李毓樺的證供，指若果括約肌於遇溺時收縮，水便不能進入胃部及肺部。

馬指說法正確，但無法透過驗屍判斷括約肌有否收縮。他又指，屍體的胃部僅有10毫升液體、右胸腔僅有50毫升液體，不符合溺水症狀；

但其左胸腔有550毫升液體，符合溺水症狀。

但正常情況下，理應兩邊胸腔及肺內液體差不多，「我嘅困難係分別太大，好得意，我解釋唔到。」//

呢個法醫官做嘢好段故估！有關肺同胃都冇拍片留返證據。

書生分析彥霖案

link 入面有更詳盡內容

書生「消失」了兩天，因為還在努力整合陳彥霖死因研訊的資料。

由於法庭不准用錄音，每間媒體的報道都會有少許不同。所以書生對每日研訊的內容搜集都會參考不同媒體，作細節上互補及對正。大家看新聞時亦可以注意這點。

整合還未完成，但今日見到最後一名證人精神科醫生何美怡出庭所作的供詞，真係忍唔住講幾句。

＊＊＊＊ (詳見連結內文分析)

▍第一，法醫學不同精神病學，隔空斷症並不太合理。

▍第二，「家人有相關病歷，所以子女就有十分一機會有病？」

▍第三，思覺失調可以「時好時壞」？幻聽可以靠食鎮劑醫治？

▍第四，思覺失調有機會致手腳不協調而失去游水技能？

▍第五，家人報告的證供可以與醫生反覆觀察的報告在證據學上有相同份量比重？

▍第六，究竟何的診斷陳思覺失調是「機會大過一半」，還是不可肯定？

＊＊＊＊

書生提出以上合理質疑，不是指何的判斷肯定是錯誤，而是指其說法有誤導和偏頗成份，也沒提出更有力的證據推翻三名醫生的判斷（陳沒有幻聽），這正如書生的一名醫生朋友所說，「應存疑時不存疑，應判斷時不判斷」，似乎是不太專業的做法。

PS. 部分內容來自醫生朋友的意見和一起討論，在此特意感謝

聆訴最後五日
推返上去

【聆訊第11天】 政府毒理化驗師：
陳彥霖遺體未驗出常見精神藥物和毒物
迷暈氣體因會流失難判死前狀況

【陳彥霖死因研訊】驗屍無發現哥羅芳或毒品
化驗師指或有機會腐化過程中流失

//死因研訊主任問康，哥羅芳測試為何只檢測胸腔液樣本。康回答稱一般哥羅芳測試會化驗血液、肺部以及腦部樣本；由於沒有血液樣本，故檢驗胸腔液最能測試彥霖體內有否殘留哥羅芳。//

沒有血液樣本??
咁係咪即是好多可以驗嘅嘢都冇驗到?

之前親子鑑定又係用咩驗?
(浸水咁耐, 唔會用口水卦?)

兩人續以通訊軟件對話，最後一次為當日下午2時54分，彥霖以snapchat向K說「Backing home la」（返家中）及「Love you」（愛你），K當時未有回覆，至晚上已無法聯繫。

彥霖曾表明「好憎媽咪」
及「媽咪冇對我負過責任」

//李回應陪審團提問時表示，因腳趾一般被鞋保護，亦未及手指般靈活，故直至現在仍不曾化驗過腳甲樣本。//
佢都識講一般係有著鞋
今次冇著鞋行來行去又唔驗?

其實搵唔到彥霖對鞋 (而且影唔到除鞋)
又冇驗腳趾甲

係咪就唔想人check 到彥霖行過去邊？
化驗鞋底應該會發現好多嘢
如果特登洗走又會睇得出

另外：
兩人續以通訊軟件對話，最後一次為當日下午2時54分，彥霖以snapchat向K說「Backing home la」（返家中）及「Love you」（愛你），K當時未有回覆，至晚上已無法聯繫。